% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX spellcheck = en-US


% This is the root file of your thesis: thesis.tex
% A line starting with % is a comment. In some cases, I have included a command preceded by a %. You may activate the command by removing the %.

%%===================================
\documentclass[12pt]{report}
\usepackage{ramsstyle}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage[singlelinecheck=off]{caption}
\usepackage{enumerate}
\makeatletter
\let\@tmp\@xfloat     
\usepackage{fixltx2e}
\let\@xfloat\@tmp                    
\makeatother
\usepackage{hyperref}
\usepackage{arydshln}
%%===================================
\captionsetup[figure]{labelfont=bf}
\captionsetup[table]{labelfont=bf}
\graphicspath{ {fig/} }
%%===================================
\renewcommand{\contentsname}{Table of Contents}
%%===================================
%Write the various parts of your thesis as separate files and include them into the main file by the command \include{name of included file}. When you compile the LaTeX file, you may choose which subfiles to include by the command

%\includeonly{chapter01,chapter02}

%%===================================
\begin{document}
\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{0}
\pagenumbering{arabic}

%%=========================================
\noindent\textbf{Invitert til møtet:}\\
Arne Aas (Atmel Norway) og Ole Christian Eidheim (NTNU)

\begin{flushright}
NTNU Kalvskinnet | 6. Januar 2016
\end{flushright}

%%=========================================
\section*{Innkalling til oppstartsmøte}
Det innkalles med dette til oppstartsmøte for bacheloroppgave, E24 - Elliptic Curve Cryptography.

\subsection*{Sted for møtet}
\textbf{Dato:} Torsdag 7. Januar 2016\\
\textbf{Klokken:} 11.00\\
\textbf{Sted:} Atmel Norway, Vestre Rosten 79, 7075 Tiller, "Solsiden"

\subsection*{Agenda/saksliste}
\begin{enumerate}
  \item Åpning av møtet
  \item Valg av referent (Fredrik Bakken)
  \item Godkjenning av innkalling og saksliste
  \item Drøft oppgaven (prosjektet) of forsøke å trekke opp rammene (Vedlegg 1)
  \begin {enumerate}
    \item Foreløpig møteplan
    \item Inndeling av prosjektet i deler
    \item Fordeling av ansvar mellom deltakerne
    \item Fremdriftsplan for prosjektet
    \item Valg av utviklingsprosess
    \item Krav til dokumentasjon
  \end{enumerate}
  \item Gå gjennom prosjekthåndboken
  \item Poengter at prosjektframdriften er studentens ansvar
  \item Gjennomgang av retningslinjene for vurdering
  \item Bevisstgjøring av ambisjonsnivå
  \item Orienter om opphavsrettigheter og skolens ansvarsfraskrivelse
  \item Eksterne oppgaver: Skriv under kontraktene
  \item Bruk av It's Learning eller andre verktøy for prosjektoppfølging og samarbeid
  \item Valg av språk
  \begin{enumerate}
    \item Gjennomgående norsk
    \item Gjennomgående engelsk
    \item Blanding, kode på engelsk, dokumentasjon på norsk
  \end{enumerate}
  \item Referat fra oppstartsmøtet
  \begin{enumerate}
    \item Der inngåes avtaler som gjelder for oppgaven/prosjektet som helhet
    \item Veileder skal godkjenne referatet
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

For en utdypende agenda/saksliste, se vedlegg 3.

%%=========================================
\chapter*{Vedlegg 1: Oppgavebeskrivelse}
\subsubsection*{Arbeidstittel}
Elliptic Curve Cryptography (ECC)

\subsubsection*{Hensikt}
Gain an understanding of elliptic curve cryptography (ECC) and side channel attacks, implement some ECC algorithms and contribute with side channel protection mechanisms.

\subsubsection*{Beskrivelse}
\begin{itemize}
  \item Study elliptic curve cryptography theory
  \item Study known side-channel attack methods
  \item Study existing work on elliptic curve cryptography
  \item Implement ECC encrypt and decrypt algorithms in C
  \item Add side-channel attack protection mechanisms against timing and power analysis
  \item Discuss the effectiveness of the proposed mechanisms considering the effects of various implementations that can be chosen by a compiler. List attack surfaces that cannot easily be covered at the C level
\end{itemize}

\subsubsection*{Stiller arbeidsplass}
Ja

\subsubsection*{Antall studenter}
1

\subsubsection*{Antall dager}
50\\
Eventuelle studenter bestemt for oppgaven: Fredrik Bakken, 3ING DATA

\subsubsection*{Oppgavestiller}
Atmel Norway

\subsubsection{Adresse}
Vestre Rosten 79\\
7075 Tiller

\subsubsection*{Kontaktperson}
Arne Aas\\
Tlf: 72884388\\
Fax: 72884399\\
E-mail: arne.aas@atmel.com

%%=========================================
\chapter*{Vedlegg 2: Prosjekthåndboka}
\begin{itemize}
  \item Fremdriftsplan - Gantt-diagram
  \begin{itemize}
    \item Revisjoner skal inn i prosjekthåndboka
  \end{itemize}
  \item Eventuelt arbeidskontrakt
  \item Timelister hver uke med timer fordelt på person og aktivitet
  \item Ukesrapporter fordelt på person
  \item Omfang 20sp, 500t inkl. vitenskapsteori og -metode
  \begin{itemize}
    \item La vitenskapsteori og -metode være en aktivitet som går over uke 1-3 i Gantt-diagrammet
  \end{itemize}
  \item Timene kan f.eks. fordeles slik:
  \begin{itemize}
    \item 28 t/uke f.o.m. uke 1 i ca. 18 arbeidsuker
    \item Det er trukket fra to uker for påske, helligdager og eksamen
    \item Kan justeres ukevis i forhold til belastningen i emnet TDAT3002
  \end{itemize}
  \item Møteinnkallinger og -referat
  \begin{itemize}
    \item Referat fra oppstartsmøtet skal godkjennes av veileder
    \item Møter med veileder skal alltid ha både innkalling og referat
    \item Andre møter etter behov
  \end{itemize}
\end{itemize}

%%=========================================
\chapter*{Vedlegg 3: Utdypende agenda/saksliste}
\begin{enumerate}
  \item\textbf{Åpning av møtet}\\Møtet åpnes med å ønske alle inviterte velkommen til oppstartsmøte for bacheloroppgave, E24 - Elliptic Curve Cryptography.
  \item\textbf{Valg av referent}\\Et møte har alltid en møteleder som styrer møtet og en referent som noterer alle punkter som nevnes og hva som blir konkludert. Siden prosjektet gjennomføres som et enkeltmannsprosjekt, så vil studenten notere ned avgjørelser og hendelser samtidig som diskusjonen pågår.
  \item\textbf{Godkjenning av innkalling og saksliste}\\Har alle inviterte mottatt og lest over møteinnkallelsen og vedleggene?
  \item\textbf{Drøft oppgaven (prosjektet) og forsøke trekke opp rammene (Vedlegg 1)}\\Gjennomgår innholdet i oppgavebeskrivelsen og trekker fram spørsmål rettet til hvordan oppgaven kan løses. Orienterer også om at det vil være mulig for oppgavestiller å komme med flere arbeidskrav utover i prosjektperioden.
  \begin{enumerate}
    \item\textbf{Foreløpig møteplan}\\Informerer både oppgavestiller og veileder om at oppgavestiller vil være tilstede under oppstartsmøtet, samt et senere møte knyttet til presentasjonen og overlevering av det endelige produktet. Studenten kommer med forslag om at det i starten legges opp til jevne møter med veileder hver 2. uke i starten og deretter går over til hver møter hver 3. uke eller etter behov.
    \item\textbf{Inndeling av prosjektet i deler}\\Et foreløpig forslag til oppdeling av prosjektet er presentert gjennom et Gantt-diagram som studenten bringer med seg til møtet.
    \item\textbf{Fordeling av ansvar mellom deltakerne}\\Studenten er selv ansvarlig for fremdriften i prosjektet, holde tidsfrister og å ha et ferdig og endelig produkt ved enden av prosjektperioden.\\Forslag til at ansvaret til oppgavestiller ligger på å komme med flere arbeidskrav dersom det sees på som nødvendig at studenten bør være innen flere relevante temaer.\\Forslag til at ansvaret til veileder ligger på å være behjelpelig ved større problemstillinger som studenten potensielt møter i oppgaven. Ellers vil studenten være selvstendig og må løse alle arbeidsoppgaver på egenhånd.
    \item\textbf{Fremdriftsplan for prosjektet}\\Se Gantt-diagrammet for fremdriftsplanen som ble nevnt i punkt 4b.
    \item\textbf{Valg av utviklingsprosess}\\Forslag til at arbeidsprosessen som brukes i utviklingsprosessen av prosjektet skal være SCRUM. Forslaget om å bruke SCRUM gjøres på grunnlag av at man gjennom gitte sprinter har kommet fram til definerte delmål som skal ferdigstilles i løpet av sprintperiodene. På denne måten vil man hele tiden ha delt opp delmålene i mindre oppgaver som det enkelt å følge hele utviklingsprosessen.
    \item\textbf{Krav til dokumentasjon}\\De kravene som gjelder for dokumentasjon er en hovedrapport, som ut ifra omfang skal ligge på mellom 20-40 sider, samt vedlegg. Legger inn et forslag til at omfanget på mellom 20-40 sider kan komme til å være for lite, ettersom dette prosjektet i hovedsak baserer seg mer på et forskningsprosjekt kontra et utviklingsprosjekt av et system. På bakgrunn av dette kommer ikke vedleggene til å bli like omfattende som om det skulle vært et storskala system som hadde blitt utviklet. Forslaget er dermed å øke omfanget med mer enn 20-40 sider.\\I tillegg til hovedrapporten kommer vedleggsdokumenter som forstudierapport/ \\visjonsdokument, prosjekthåndbok, permanent dokumentasjon, og relevante deler av underveisdokumentasjon.\\For underveisdokumentasjon gjelder krav-, design-, arkitektur-, og test-dokumentasjon.\\For permanent dokumentasjon gjelder system-, system- og driftsdokumentasjon. Eventuelt kan disse leveres som ett dokument, eller være ei nettside.\\I tillegg til denne dokumentasjonen, legges det inn krav til dokumentasjon for møteinnkallelser og referater, hvor referatene skal godkjennes av veileder.
  \end{enumerate}
  \item\textbf{Gå gjennom prosjekthåndboken (Vedlegg 2)}\\Prosjekthåndboken er en fremdriftsoversikt med fremdriftsplan i form av et Gantt-diagram, frivillig(e) arbeidskontrakt(er), timelister, ukerapporter, samt møteinnkallinger og -referater. Studenten viser foreløpig oversikt over fremdriftsoversikten.
  \item\textbf{Poengter at prosjektframdriften er students ansvar}\\Som tidligere nevnt under punkt 4c. er det studenten selv som er ansvarlig for prosjektframdriften.
  \item\textbf{Gjennomgang av retningslinjene for vurdering}\\Fra emnebeskrivelsen er følgende vurdering gitt: Prosess, produkt og rapporter teller. Alle tre delene må være bestått hver for seg.\\ \textbf{Produktet} Dette betyr det programsystemet dere har laget, inkludert permanent dokumentasjon.\\ \textbf{Prosessen} Dette omfatter måten dere gjennomfører den valgte utviklingsprosessen på, samt ryddighet med hensyn på timelister, møter og lignende. Samsvar mellom planer og resultater inngår også her.\\ \textbf{Rapporter} Her vurderes hovedrapporten med vedlegg. Forstudierapporten (ev. visjonsdokumentet) teller også med her.
  \item\textbf{Bevisstgjøring av ambisjonsnivået}\\Eget ambisjonsnivå er at jeg ønsker å gjøre en så god jobb som mulig og dermed virkelig sette meg inn i temaet og skaffe til veie en bred kunnskap om temaet. På bakgrunn av dette håper jeg at dette skal holde til en karakter B med håp om å kunne strekkes til en karakter A.
  \item\textbf{Orienter om opphavsrettigheter og skolens ansvarsfraskrivelse}\\Oppgavestiller skal ha fått tilsendt dokumentasjon om opphavsrettigheter og skolens ansvarsfraskrivelse som skal orientere om hvordan skolen stiller seg til opphavsrettigheter, tilgjengelighet og ansvarsfraskrivelse.
  \item\textbf{Eksterne oppgaver: Skriv under kontraktene}\\Skriver under på alle kontrakter som gjelder.
  \item\textbf{Bruk av It’s Learning eller andre verktøy for prosjektoppfølging og samarbeid}\\Forslag til bruk av følgende verktøy under prosjektarbeidet og prosjektoppfølgingen:
  \begin{itemize}
    \item Microsoft Project: For prosjektstyring, fremdriftsplaner, timerapporteringer, mm.
    \item LyX (LaTeX): For dokumentasjonsarbeid
    \item Git (BitBucket) og TortoiseSVN : For versjonskontroll og arbeidshistorikk
  \end{itemize}
  \item\textbf{Valg av språk}\\Forslag til bruk av gjennomgående engelsk på alle dokumenter, bortsett fra møteinnkallelser og møtereferater. Dette på bakgrunn av at det som oftest er enklere å gjengi det som blir sagt under møter på norsk, istedenfor å potensielt gi feil formulering ved å måtte gjengi det som blir sagt på norsk til engelsk.
  \item\textbf{Referat fra oppstartsmøtet}\\Referat fra møtet vil ferdigstilles så raskt som mulig av studenten før det videresendes til veileder for godkjenning. Er det ønskelig at studenten kommer innom for å få referatet godkjent og skrevet under, eller kan dette gjøres via epost?
\end{enumerate}
\indent

\end{document}
